韓國光州電視台短片，對比 1980 光州與今天的香港

每每同韓國朋友提起當下香港抗爭的畫面，他們都會不期然地聯想起光州 1980 年的「5.18」起義 。

最近韓國光州 KBS 電視台，便製作了一條短片，把過去半年多香港那些在抗爭現場發生的示威與警察鎮壓片段，跟 1980 年光州「5.18」起義，曾經出現過的類似畫面，作一對照。

從示威者對民主的熱情、結集的陣勢、叫喊的歌曲、民眾無私付出之情，到軍警動用武力鎮壓示威者的畫面，意外地兩件事雖然相隔近 40 載，但當中的情境，竟然如斯地相似。

當年，光州沒有放棄；今天，香港人也要繼續加油！

光州事件1980 年5月發生, 持續咗1個月就被壓下去, 然後到1987 年先被認同, 再發生6月民主運動, 泡菜國才有總統直選
到40年後今日, 光州事件平反調查都仲未完, 香港人仲有好長嘅路要走

就算你同我講話20年之後先可以完全清算黑警同埋涉事高官 我都會等

P can't push

韓國戰線

南韓文宣好材料 推呀

當日虐殺學生嘅黑警頭頭
到死都未被清算

大家一齊去留言同share出去

韓國得 我地都得!

前排去左韓國做野 d客無論老人 中年定後生都對我地好關注 即使佢地都有同中國公司做生意甚至有人老婆係強國人 都係咁支持同祝福我地 果幾日真係好感動

真係幾似

香港人要以韓國嘅成功為目標呀

push

推 感動

S